%---------------------------------------------------------------------
%
%                      resumen.tex
%
%---------------------------------------------------------------------
%
% Contiene el capítulo del resumen en español.
%
% Se crea como un capítulo sin numeración.
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Resumen}
\cabeceraEspecial{Resumen}
Uno de los campos de trabajo más activos en la actualidad dentro del mundo de las nubes de sensores inalámbricos es la recolección de energía ``Energy Harvesting'' que permitan a los nodos tener una autonomía ilimitada.

Dentro de esta temática los recolectores de energía mecánica son una solución con un gran potencial dado que la energía que teóricamente puede extraerse es considerable.

En general, los medios de donde se capta la energía tienen una \ac{Q} bastante elevada, por lo que, para obtener la máxima eficiencia se ha de sintonizar el sistema de captación, haciendo coincidir su frecuencia de funcionamiento con la del medio. La forma de universalizar un sistema de recolección es que éste sea sintonizable de forma automática en función de la energía que puede captar del medio.

En el presente Proyecto se plantea el diseño y construcción de un sistema capaz de captar energía aprovechando las vibraciones mecánicas de la estructura (medio) sobre la que vaya montado a través de un transductor electromagnético y cuyo fin será alimentar un nodo de una nube de sensores. Además deberá ser capaz de maximizar la energía captada a través de la sintonización del generador y la optimización del bucle de control.

El sistema se compondrá de un micro-generador que será el encargado de captar la energía, una etapa para aumentar la tensión obtenida, un micro-controlador y un motor capaz de actuar mecánicamente sobre el generador para modificar alguno de sus parámetros.

Dado que en nuestro escenario el máximo de energía que se puede obtener varía con la frecuencia, el generador también tendrá que tener un alto \ac{Q} sintonizable, con vistas a conseguir la máxima energía posible en una frecuencia muy concreta.
Esto se conseguirá a través de un micro-controlador que realizará medidas e intentará encontrar la frecuencia óptima de funcionamiento modificando el generador a través de un motor eléctrico.



\endinput
% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
