%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 1
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Introducción}

%\begin{FraseCelebre}
%\begin{Frase}
%If you hear any noise,\\
%hit me
%\end{Frase}
%\begin{Fuente}
%Thomas \& Guy-Manuel, Daft Punk
%\end{Fuente}
%\end{FraseCelebre}

\begin{resumen}
En este capitulo se da una descripción global del proyecto. Esta descripción abarca tanto el contexto como las necesidades que cubre el proyecto. Se describen los objetivos y la organización del trabajo. 
\end{resumen}



%-------------------------------------------------------------------
\section{Nubes de sensores inalámbricos}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:sensores}
%-------------------------------------------------------------------
Una red de sensores inalámbricos \ac{WSN} consiste en una serie de sensores repartidos en un área geográfica. Cada sensor tiene comunicación inalámbrica y determinado nivel de inteligencia para procesamiento de señal y comunicación. Estas redes \ac{WSN} proporcionan una solución descentralizada para aplicaciones de vigilancia, seguridad, seguimiento, localización, salud, control industrial o mantenimiento de estructuras. Se han posicionado recientemente como  uno de los principales temas de investigación debido a su potencial económico a largo plazo, y su capacidad de transformar nuestras vidas.

Puesto que para muchas aplicaciones el numero de nodos puede ser muy elevado o acceder a ellos puede no ser posible, es un requisito principal minimizar el consumo de energía y su coste. Esto afecta al modo de operación  del sistema forzándolo a tener bajos recursos (memoria, capacidad de procesamiento, etc...).

%-------------------------------------------------------------------
\section{Problemas de alimentación y Energy Harvesting}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:alim}
%-------------------------------------------------------------------
En este proyecto nos vamos a centrar en lo relativo a la minimización del consumo.

Puesto que estos nodos no pueden estar alimentados mediante cables las opciones actuales para alimentarlos son dos. 
\smallskip
Se pueden emplear baterías con su consiguiente ciclo de agotamiento y recarga o, más a largo plazo, su sustitución por otra batería, o \textbf{se pueden emplear métodos de recolección de energía.}

Las baterías presentan la desventaja de que se agotan y hace falta recargarlas. Minimizar el consumo del nodo maximizaría el tiempo de uso de una batería hasta su siguiente recarga pero no evitaría el agotamiento de esta al final de su vida útil.


El termino ``Energy Harvesting'' o recolección de energía cubre el campo de la conversión de energía disponible en el entorno en energía eléctrica. El principal interés en este campo deriva de su capacidad de actuar como un suministro de energía independiente para sistemas inalámbricos auto alimentados, en contraste con el uso de baterías.
El ``energy harvesting'' basado en vibraciones que aprovecha la energía cinética presente en el entorno es solo uno de los tipos que existen.
También se puede producir energía eléctrica mediante efectos fotovoltaicos o termoeléctricos, en función de la luz o la temperatura del entorno. 
\bigskip

La generación a partir de vibraciones es especialmente adecuada para entornos industriales donde los movimientos y vibraciones son frecuentes, y los sensores pueden estar colocados en lugares oscuros y sucios.
\medskip

Otra fuente de vibraciones para ``energy harvesting'' es el cuerpo humano, donde un amplio rango de dispositivos ha sido desarrollado para extraer su energía de las pisadas (deceleración brusca), movimiento de muñeca (relojes cinéticos) o sistemas montados en distintas prendas y complementos donde se den esas aceleraciones necesarias.
\medskip

En aplicaciones basadas en máquinas, los niveles de vibración pueden ser muy pequeños ($<1ms^{-2}$) a frecuencias que normalmente coinciden con la frecuencia del suministro de energía de la maquina (50 Hz). Estas amplitudes tan pequeñas fuerzan que la manera mas eficiente de extraer energía de estas vibraciones sea mediante generadores inerciales con una frecuencia de resonancia característica.



%-------------------------------------------------------------------
\section{Generadores electromagnéticos}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:magnet}
%-------------------------------------------------------------------

Un generador electromagnético de este tipo esta formado por una combinación resorte-masa unido de alguna manera a una bobina a unos imanes, de tal manera que cuando el sistema vibra la bobina corta el flujo magnético producido por el imán.

En este proyecto se construirá un generador electromagnético que será la base sobre la que se desarrollará el sistema de sintonización y los posteriores estudios.

De los tres tipo de transductores (electromagnéticos, piezoeléctricos y electrostáticos), el electromagnético es el de construcción mas simple y puesto que el fin de este proyecto es la sintonización y no la optimización del generador en si, se ha decidido construir el generador mas simple, manteniendo una funcionalidad completa.

El funcionamiento básico de estos generadores se basa en el desplazamiento relativo entre un imán y una bobina próxima. 

Este movimiento produce una variación del flujo magnético que atraviesa las espiras de la bobina. La variación de este flujo en el tiempo es la que induce una corriente eléctrica en la bobina.

Una vez construido este generador, vendrá la fase de sintonización, que es básicamente conseguir el máximo desplazamiento entre el imán y la bobina para cada frecuencia de las vibraciones del entorno.

%-------------------------------------------------------------------
\section{Objetivos}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:objetivo}
%-------------------------------------------------------------------

El primer paso será la construcción de generador.



% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
