%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 2
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Micro Generadores de ``Energy Harvesting'': Estado del arte}

%\begin{FraseCelebre}
%\begin{Frase}
%Television rules the nation
%\end{Frase}
%\begin{Fuente}
%Thomas \& Guy-Manuel, Daft Punk
%\end{Fuente}
%\end{FraseCelebre}

\begin{resumen}
A la hora de realizar cualquier proyecto es necesario realizar previamente un estudio del campo en el cual se va a trabajar para conocer sus puntos fuertes y débiles, saber donde se investiga y el estado actual para conocer la base sobre la que se va a empezar a trabajar.
\end{resumen}


%-------------------------------------------------------------------
\section{Introducción}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:cognitiveRadio}
%-------------------------------------------------------------------

Del estudio del estado del campo de energy harvesting con generadores inerciales se obtienen resultados un tanto dispares, por un lado la simpleza de este tipo de generadores hace que la mayoría de los estudios disponibles carezcan de originalidad puesto que poco nuevo se puede investigar en un sistema conocido y estudiado desde hace mucho tiempo como es el de una lamina que vibra.
Por otro lado, están empezando a aparecer estudios que se centran en optimizar la eficiencia de estos generadores, ya sea amplificando su ancho de banda u optimizando el flujo magnético que atraviesa la bobina en función de los imanes, las posibles arquitecturas de construcción como puede ser la diferentes formas de colocar la bobina respecto al imán o incluso las distintas formas de construir una bobina.
Otras de las conclusiones que se han obtenido es la idea de frecuencia de resonancia. Para las laminas vibrantes, y en función de sus características físicas, existe una frecuencia a la cual la lamina transfiere toda la potencia de las vibraciones de su entorno. Esto se puede utilizar para, trabajando a esta potencia, transmitir la máxima potencia a un transductor y así transformar la máxima energía de vibración posible en energía eléctrica.

Dada la sencillez de este tipo de generadores, ya existen soluciones comerciales, aunque están poco depuradas en lo que a eficiencia se refiere siendo el principal problema de los generadores basados en vibraciones, la selección de la frecuencia de resonancia.
Por otro lado hay ciertos grupos de investigación en universidades como las que forman el consorcio EPSRC, universidad de southhampton, de newcastle, de bristol y el colegio imperial de londres \cite{epsrc}  que se dedican a desarrollar sistemas y estudios sobre energy harvesting.


%-------------------------------------------------------------------
\section{Soluciones comerciales}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:cognitiveNetworks}
%-------------------------------------------------------------------
Actualmente existen soluciones comerciales de estos generadores
http://www.microstrain.com/energy-harvesting/harvesters
Microstrain produce dos tipos, electromagneticos y piezoelectricos. Estos generadores funcionan en el rango de 15-60Hz y su frecuencia de resonancia se puede fijar de forma manual antes del funcionamiento.
http://www.microgensystems.co/products.asp
Esta compañía produce unos microgeneradores de frecuencia fija, por lo que previamente a adquirirlo habría que caracterizar el entorno vibrante y encontrar la frecuencia a la que las vibraciones tienen mayor potencia.
http://www.innowattech.co.il/index.aspx (piezoelectrico)
Innowattech proporciona soluciones basadas en microgeneradores piezoeléctricos.
http://www.perpetuum.com/
Esta empresa que nacio como un spin-off de la universidad de southhampton se dedica a la comercializacion de generadores electromagneticos, cuya frecuencia de resonancia se puede fijar manualmente.      

 
%-------------------------------------------------------------------
\section{Wireless Sensor Networks}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:wirelessSensorNetworks}
%-------------------------------------------------------------------



%-------------------------------------------------------------------
\section{Cognitive Wireless Sensor Networks}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:cognitiveWirelessSensorNetworks} 
%-------------------------------------------------------------------


 
%-------------------------------------------------------------------
\subsection{Current Implementations}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:currentImplementations}
%-------------------------------------------------------------------


%-------------------------------------------------------------------
\subsubsection{Software platforms - simulators}
%-------------------------------------------------------------------



%-------------------------------------------------------------------
\subsubsection{Hardware platforms}
%-------------------------------------------------------------------

%-------------------------------------------------------------------
\subsubsection{Standards}
%-------------------------------------------------------------------


%-------------------------------------------------------------------
\section{Contribution}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap2:sec:cotribution}
%-------------------------------------------------------------------



%-------------------------------------------------------------------
%\section*{\NotasBibliograficas}
%-------------------------------------------------------------------
%\TocNotasBibliograficas

%Citamos algo para que aparezca en la bibliografía\ldots
%\citep{ldesc2e}

%\medskip

%Y también ponemos el acrónimo \ac{CVS} para que no cruja.

%Ten en cuenta que si no quieres acrónimos (o no quieres que te falle la compilación en ``release'' mientras no tengas ninguno) basta con que no definas la constante \verb+\acronimosEnRelease+ (en \texttt{config.tex}).


%-------------------------------------------------------------------
%\section*{\ProximoCapitulo}
%-------------------------------------------------------------------
%\TocProximoCapitulo

%...

% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
